［學術討論］天基動能武器係唔係最強武器

天基動能武器是一種處於概念階段的大規模毀滅性武器，但並不屬於科幻領域因為所有必備科技在理論上已經實現，屬於近未來概念武器。

其構想最早來自美國星戰計畫概念提出後，世界上許多國防科技專家馬上想到了將核武飛彈布署於太空衛星上，戰時直接落在敵人國土上方極大縮減了對方反應時間，然而不久後就有人提出裝置任何有質量的物體從衛星高度墜落，其殺傷力與隕石撞地球無異，不需要核武也能達成核武類似效果。

1990年代後這種概念日漸成為顯學，因為核武的輻射污染和政治敏感性使得第一擊使用核武的正當性在國際社會很難立足，核武彈頭的維持費用也高得驚人。而常規武器開始不具備戰略威懾能力，對于越來越堅固的地下工事，常規武器往往束手無策。另一方面非常規戰爭的多樣化，即使很小的機率，但核彈頭是有理論上可能被劫持搶走成為恐怖攻擊武器。

構想
天基動能武器理論上30公分、長6.1公尺、重量達數噸的鎢、鈦或鈾金屬棒狀彈體可穿過大氣燃燒階段，將這些棒狀物加裝小型助推火箭以略為改變飛行導引且加速，之後部署於大型人造衛星上扔下，金屬棒從距離地面1000公里的太空傾瀉而下的時速可達15000公里以上

h=4.9t²
t=451.75s
v=gt=9.8×451.75s=4427.18m/s
=15937.87km/h

其產生的動能撞擊可以比擬小型核武器[2]
½mv²=½*1000*4427² = 9799165000J
=2333.13452Kg(TNT當量 / 每噸彈頭)
這種新型天基武器反應速度快、命中精度高，且沒有輻射也不違反任何目前國際核武條約，威力大小透過彈體質量容易調整。

實踐
90年代起國際軍事界的傳言中美國五角大廈曾提出過「上帝之杖」（RODS FROM GOD)計畫的天基動能武器概念，但無人知道具體是否有進展。

運重物上太空會唔會好高成本？

如果要運作應該會好似國際太空站 隔幾個月就射部件上去 無咩可能一次性運輸

利申:靠估 等專家解答

射衛星都億億聲
射幾多次鈦鎢先夠重毀滅一個城巿？
不如喺太空執小行星…

每次火箭運載已經可以送10幾噸既物資上太空 費用都係1-2億美元 （單講發射 唔計研究）相對於一架B-2要24億 仲未計維護同武器 而且天基系統目標要替代既係小型核武例如廣島個類 如果要係替代沙皇炸彈個類超級核武當然無武器做到咁高成本效益啦

而且最重要既係在於無論你核武用洲際定轟炸機都有射程限制同預警時間長既問題 天基系統就無

唔知要幾多噸先得

你好似冇計空氣阻力

如果係矛狀再加個小型火箭幫手加追會唔會解決到

忽發其想 如果射哂落黃石火山同富士山 瘋狂引起火山爆發同地震 世界會唔會就毁滅

保守估計，速度最多得一半，威力得返1/4

發射位置估計會係地球同步軌道 如果90度垂直射落地球 再加上地心引力同小型火箭既不停加速 速度只會越來越快 正如彈道導彈最後段係以自由落體方式重返大氣層 速度都有7公里/秒 如果後面再加火箭應該可以突破空氣阻力既限制？